[
  {
    "number": 1,
    "question": "Какой лед любят не только многие дети, но и взрослые?",
    "answers": [
      "Фруктовый",
      "Овощной",
      "Зерновой",
      "Рыбный"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "number": 2,
    "question": "Как иногда говорят о человеке, открывшем рот?",
    "answers": [
      "Надел шапочку",
      "Повязал галстук",
      "Разинул варежку",
      "Застегнул сапожки"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "number": 3,
    "question": "Что на Руси традиционно делали, празднуя Масленицу?",
    "answers": [
      "Приманивали ворон",
      "Сжигали чучело",
      "Топтали грядки",
      "Уничтожали урожай"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "number": 4,
    "question": "Какое слово впервые появилось в художественной литературе в повести Виктора Сапарина «Новая планета», вышедшей в 1950 году?",
    "answers": [
      "Селянин",
      "Космонавт",
      "Тиктокер",
      "Менеджер"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "number": 5,
    "question": "Как звали сестру второго космонавта Германа Титова?",
    "answers": [
      "Манижа",
      "Елка",
      "Лопита",
      "Земфира"
    ],
    "correctAnswer": 4
  },
  {
    "number": 6,
    "question": "Где работал главный герой фильма «День сурка»?",
    "answers": [
      "В больнице",
      "На телевидении",
      "В магазине",
      "В музее"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "number": 7,
    "question": "Какая денежная единица в июне 2021 года стала официальным платежным средством в Сальвадоре?",
    "answers": [
      "Пиастр",
      "Луидор",
      "Эфир",
      "Биткоин"
    ],
    "correctAnswer": 4
  },
  {
    "number": 8,
    "question": "В каком городе начинается и заканчивается действие романа Жюля Верна «Вокруг света за восемьдесят дней»?",
    "answers": [
      "Париж",
      "Лондон",
      "Нью-Йорк",
      "Сан-Франциско"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "number": 9,
    "question": "Какое изображение есть на флаге Кокосовых островов?",
    "answers": [
      "Орех",
      "Краб",
      "Пальма",
      "Кусок сахара"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "number": 10,
    "question": "Кому подарили щенка собаки-космонавта Стрелки?",
    "answers": [
      "Елизавете II",
      "Жаклин Кеннеди",
      "Мао Цзэдуну",
      "Папе римскому"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "number": 11,
    "question": "Как расшифровывалась первая буква кодового обозначения искусственного спутника Земли «ПС-1»?",
    "answers": [
      "Полносборный",
      "Платиновый",
      "Промышленный",
      "Простейший"
    ],
    "correctAnswer": 4
  },
  {
    "number": 12,
    "question": "Кто был президентом США, когда вышла в свет «Повесть о настоящем человеке» Бориса Полевого?",
    "answers": [
      "Дуайт Эйзенхауэр",
      "Гарри Трумэн",
      "Франклин Рузвельт",
      "Джон Кеннеди"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "number": 13,
    "question": "Кто является мировым рекордсменом по суммарной продолжительности пребывания на орбите?",
    "answers": [
      "Анатолий Березовой",
      "Юрий Маланченко",
      "Анатолий Иванишин",
      "Геннадий Падалака"
    ],
    "correctAnswer": 4
  },
  {
    "number": 14,
    "question": "Кто стал первым человеком, получившим в России чин генерала?",
    "answers": [
      "Александр Лесли",
      "Патрик Гордон",
      "Франц Лефорт",
      "Никоглай Бауман"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "number": 15,
    "question": "Какой химический элемент назван в честь злого подземного гнома?",
    "answers": [
      "Гафний",
      "Кобальт",
      "Бериллий",
      "Теллур"
    ],
    "correctAnswer": 2
  }
]
